laptop充電迷思

新入手laptop,熄機唔用 會 1%/hr 咁扣 .
12點充滿電熄機，朝早起身得返88%，算唔算叫正常範圍？
熄快速啟動有無用？
充住電過夜有無問題？(search左有一單會爆炸)

應該用緊 standby mode
直接關機就冇事

充你老母咩

今日開機又得86

正常
冇
Macbook用電少係因為會偷偷地suspend to ssd，呢part做得好好

我部NOTEBOOK長期用果陣會插火牛
唔用就熜機, 開返都會係100%
有一排好耐冇用冇開機
但係竟然舊電用左年半就打柴...

唔正常, 除非你BIOS enable左熄機usb叉電.

呢個正常, 長插粒電係好快degarde. d sales同現在d機咁多年都無解決到呢個問題.

然後我故意充放十次左右, 用返舊電就好D, 唔會再突然斷電熜機
但粒電都已經縮了

無架LA, 而家全部內置電, 要拆機換.

自己都換到, 但懶得買, $270

無呢個option